# Етични въпроси

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Не подкрепяйте тази компания, която е лишена от етика"

"Вашата компания не е надеждна. Вие твърдите, че налагате DMCA, но имате много дела за това."

"Те цензурират само онези, които поставят под въпрос тяхната етика."

"Предполагам, че истината е неудобна и по-добре скрита от обществения поглед."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>щракни ме

## CloudFlare спами хората
</summary>


Cloudflare изпраща спам имейли до потребители, които не са Cloudflare.

- Изпращайте имейли само до абонати, които са се включили
- Когато потребителят каже „стоп“, спрете да изпращате имейли

Това е толкова просто. Но Cloudflare не се интересува.
Cloudflare каза, че използването на тяхната услуга може да спре всички спамъри или нападатели.
Как можем да спрем Cloudflare, без да активираме Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Премахнете отзива на потребителя
</summary>


Отрицателни отзиви на цензурата на Cloudflare.
Ако публикувате текст против Cloudflare в Twitter, имате шанс да получите отговор от служител на Cloudflare със съобщение „Не, не е“.
Ако публикувате отрицателен отзив на който и да е сайт за отзиви, те ще се опитат да го цензурират.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Споделяйте личната информация на потребителя
</summary>


Cloudflare има огромен проблем с тормоза.
Cloudflare споделя лична информация на тези, които се оплакват от хоствани сайтове.
Понякога те искат да предоставите истинската си лична карта.
Ако не искате да ви тормозят, нападат, бият или убиват, по-добре стойте далеч от Cloudflared уебсайтове.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Корпоративно привличане на благотворителни вноски
</summary>


CloudFlare иска благотворителни вноски.
Доста ужасяващо е, че американска корпорация би поискала благотворителност заедно с организации с нестопанска цел, които имат добри каузи.
Ако обичате да блокирате хора или да губите време на други хора, може да поискате да поръчате някои пици за служители на Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Прекратяване на сайтове
</summary>


Какво ще направите, ако сайтът ви изпадне внезапно?
Има съобщения, че Cloudflare изтрива конфигурацията на потребителя или спира услугата без предупреждение, безшумно.
Предлагаме ви да намерите по-добър доставчик.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Дискриминация на доставчик на браузър
</summary>


CloudFlare предоставя преференциално третиране на тези, които използват Firefox, като същевременно дава враждебно отношение към потребители на браузъри, които не са Tor-Tor.
Потребителите на Tor, които с право отказват да изпълнят несвободен javascript, също получават враждебно отношение.
Това неравенство в достъпа е злоупотреба с неутралитет на мрежата и злоупотреба с власт.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Вляво: Tor Browser, вдясно: Chrome. Същият IP адрес.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Вляво: Tor Browser Javascript деактивиран, бисквитка активирана
- Вдясно: Chrome Javascript е активиран, „бисквитките“ са деактивирани

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (незначителен браузър) без Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Браузър*** | ***Лечение на достъп*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript е активиран) | достъпът е разрешен |
| Firefox (Javascript е активиран) | достъпът е влошен |
| Chromium (Javascript е активиран) | достъпът е влошен |
| Chromium or Firefox (Javascript е деактивиран) | отказан достъп |
| Chromium or Firefox (Бисквитката е деактивирана) | отказан достъп |
| QuteBrowser | отказан достъп |
| lynx | отказан достъп |
| w3m | отказан достъп |
| wget | отказан достъп |


Защо да не използвате аудио бутона, за да решите лесно предизвикателство?

Да, има аудио бутон, но той винаги не работи над Tor.
Ще получите това съобщение, когато щракнете върху него:

```
Опитайте отново по-късно
Вашият компютър или мрежа може да изпраща автоматизирани заявки.
За да защитим нашите потребители, не можем да обработим заявката ви в момента.
За повече подробности посетете нашата помощна страница
```

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Потискане на избирателите
</summary>


Избирателите в щатите на САЩ се регистрират, за да гласуват в крайна сметка чрез уебсайта на държавния секретар в щата на пребиваване.
Контролираните от републиканците кабинети на държавния секретар участват в потискането на гласоподавателите чрез прокси чрез уебсайта на държавния секретар чрез Cloudflare.
Враждебното отношение на Cloudflare към потребителите на Tor, позицията му на MITM като централизиран глобален пункт за наблюдение и като цяло пагубната му роля кара потенциалните избиратели да не желаят да се регистрират.
Особено либералите са склонни да възприемат неприкосновеността на личния живот.
Формулярите за регистрация на гласоподаватели събират чувствителна информация за политическите наклонности на избирателя, личния му физически адрес, социалноосигурителния номер и датата на раждане.
Повечето държави правят публично достъпна само част от тази информация, но Cloudflare вижда цялата тази информация, когато някой се регистрира за гласуване.

Имайте предвид, че регистрацията на хартиен носител не заобикаля Cloudflare, тъй като служителите на държавния секретар за въвеждане на данни вероятно ще използват уебсайта на Cloudflare за въвеждане на данните.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org е известен уебсайт за събиране на гласове и предприемане на действия.
“хората навсякъде започват кампании, мобилизират поддръжници и работят с лицата, вземащи решения, за да намерят решения.”
За съжаление много хора изобщо не могат да гледат change.org поради агресивния филтър на Cloudflare.
Те са блокирани да подпишат петицията, като по този начин ги изключват от демократичен процес.
Използването на друга платформа, която не е облачна, като OpenPetition, помага за отстраняването на проблема.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- „Атинският проект“ на Cloudflare предлага безплатна защита на ниво предприятие на уебсайтове за държавни и местни избори.
Те казаха, че "техните избиратели имат достъп до информация за изборите и регистрация на гласоподаватели", но това е лъжа, защото много хора изобщо не могат да сърфират в сайта.

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Пренебрегване на предпочитанията на потребителя
</summary>


Ако се откажете от нещо, очаквате да не получавате имейл за това.
Cloudflare игнорира предпочитанията на потребителя и споделя данни с корпорации на трети страни без съгласието на клиента.
Ако използвате безплатния им план, те понякога ви изпращат имейл с молба да закупите месечен абонамент.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Лъжа за изтриване на потребителски данни
</summary>


Според блога на този бивш клиент на Cloudflare, Cloudflare лъже за изтриване на акаунти.
В днешно време много компании пазят вашите данни, след като сте затворили или премахнали акаунта си.
Повечето добри компании споменават за това в своята политика за поверителност.
Cloudflare? Не.

```
2019-08-05 CloudFlare ми изпрати потвърждение, че са ми премахнали акаунта.
2019-10-02 Получих имейл от CloudFlare „защото съм клиент“
```

Cloudflare не знаеше за думата „премахване“.
Ако наистина е премахнат, защо този бивш клиент получи имейл?
Той също така спомена, че в политиката за поверителност на Cloudflare не се споменава за това.

```
В новата им политика за поверителност не се споменава за запазване на данни за една година.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Как можете да се доверите на Cloudflare, ако тяхната политика за поверителност е ЛЪЖА?

- [Измина повече от година, откакто анулирах акаунта си в Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>щракни ме

## Запазете личната си информация
</summary>


Изтриването на акаунта в Cloudflare е трудно.

```
Изпратете билет за поддръжка, като използвате категорията „Акаунт“,
и поискайте изтриване на акаунт в тялото на съобщението.
Не трябва да имате домейни или кредитни карти, прикрепени към вашия акаунт, преди да поискате изтриване.
```

Ще получите това имейл за потвърждение.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

„Започнахме да обработваме вашето искане за изтриване“, но „Ще продължим да съхраняваме вашата лична информация“.

Можете ли да се "доверите" на това?


- Как да анулирам вашия акаунт в Cloudflare

1. Влезте в своето табло за управление на Cloudflare.
2. Изтрийте всички зони (домейни) от таблото си за управление.
3. Щракнете върху връзката за поддръжка.
4. Изпратете нов билет. Кажете им, че искате да закриете акаунта си.
5. Изчакайте няколко дни.
6. Персоналът на Cloudflare ще поиска вашето потвърждение и причината, поради която сте решили да напуснете Cloudflare.
7. Изпратете отговор отново.
8. Изчакайте няколко дни.
9. Ще получите съобщение: Успешно изтрихме вашия акаунт


</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Друга информация

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Моля, продължете към следващата страница:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](bg.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
